# Практическая работа №2. Работа с инструментом CI/CD Jenkins



## Цель практической работы

Развернуть Jenkins на виртуальной машине с Ubuntu/Debian.

Создать проект, либо найти и форкнуть репозиторий на любом компилируемом языке программирования (C, C++, C#, Java, Rust…). Далее, создать в нём файл Jenkinsfile с описанием пайплайна. Данный пайплайн должен собирать проект и выдавать в качестве результата артефакт - готовый бинарник.

## Требования

1. Jenkinsfile должен подгружаться из репозитория с проектом.
2. Сборка проекта должна происходить **внутри** соответствующего докер-контейнера.
3. При успешной работе пайплайна выгружать готовый бинарник как артефакт.


## Задания

(создаётся одна карточка в Taiga и в ней три таска)

1. Создание или выбор репозитория проекта. 

- Результатом выполнения будет ссылка на репозиторий.

2. Создать Jenkinsfile с описанием пайплана

- Результатом будет **содержимое** пайплайна в описании задачи.

3. Артефакт выполнения.

- Результатом задачи будет **артефакт сборки** как вложение в задачу. Артефактом сборки должен быть именно **исполняемый файл** (.exe, .jar и другие).